[解釋人類所有既行為] 你只會做你想做既野

你只會做你想做既野

有d 事, 你知你應該去做, 但你未必會做
e.g. 作為公民, 應要多加留意時事 , 一旦中國打壓民主 , 應要企出黎抗爭

但事實上, 大多數人都: 「聽日要返工 , 不了」
「扮睇唔到 , 繼續返工 」

點解？
因為你只會做你想做既野

而你想不想做，係基於你背後既信念，根深蒂固既人生價值觀
講白D , 華人社會, 大部份思維慣左各家自掃門前雪
所以都係：「企出黎抗爭係好既，你地加油啦。」
「我聽日要返工，不了」

你只會做你想做既野

點解一個人，好地地要做5毛？

因為佢地窮，又冇知識，冇專業去搵錢，但都要生活
深信維持生計既重要性，遠遠超過出賣民主自由

人只會做所想做既野

點解一個人，好地地會打J？

因為爽囉，有快感
雖然知道會沉迷，沉淪，傷身
唔應該打J
但都係想爽一爽

你只會做你想做既野

點解一個人，好地地會上連登？

因為生活悶，又唔想使錢，咪上黎睇下搞笑野
明明都知有大量垃圾Post , 好浪費時間 , 唔應該上咁多, 冇咩益
但都係想刺激下大腦, 想笑下, 咪上連登囉

你只會做你想做既野

點解男人，都係鍾意大波靚女？

明明大家都知睇女唔應該咁膚淺睇外表，應要欣賞內在美
但冇計，男人就係想同大波靚女扑野

你只會做你想做既野

點解一個人，好地地要飲苦酒？

明知飲酒傷身，都去飲酒，點解？
因為生活得比酒更苦，就係想飲飲酒，麻醉一下自己

你只會做你想做既野

認同按良心做人好重要！
樓主有冇做左啲違背良心嘅野？

咁點解你明明話要淡出連登，但依加仲咁得閒係到開埋啲鳩噏post?

阿媽係女人

想講d 阿媽係女人既野
覺得好多人都冇意識到阿媽係女人

true

Btw 想聽多d 樓主諗法